იმისათვის, რომ შევქმნათ ახალი ჩანაწერი და მოვახდინოთ ადგილზე დარეგულირება, ამისათვის საჭიროა, რომ შევიდეთ ზარალის დარეგულირებაში და დავფილტროთ ლიცენზია მაგ: `Casco`
![firstImage](uploads/5f2e8d4639d5e234c64a423c89c77840/firstImage.png)

ვხსნით ჩანაწერს, რომელზეც გვინდ, რომ მოხდეს დათვლა. 

გადავიდეთ tab `ადგილზე დარეგულირება`-ზე, და დავაჭიროთ `New` ღილაკს.
![secondImage](uploads/d43f970ba871cd86c125e52067ed2a6e/secondImage.png)
იმისათვის, რომ მოხდეს დათვლა, საჭიროა, რომ მითითებული იყოს `მანქანის გამოშვების წელი`
![thirdImage](uploads/1eb0605041dfb3e6968376a8339f909b/thirdImage.png)

**ლოგიკა**:`მანქანის გამოშვების წელი`-ს მითითების შემდგომ, `Motor Accident Calculated Values` ფანჯარაში ჩაყრის ისეთ ჩანაწერებს, რომლის წელიც ემთხვევა `მანქანის გამოშვების წელი`-ს მნიშვნელობას, ან 
არის `ნებისმიერი წელი`

`ნებისმიერი წელი`-ს დატვირთვა მდგომარეობს იმაში, რომ არსებობს ისეთი ადგილზე დასარეგულირებელი სამუშაოს დასახელება და ფასი, რომელიც ნებისმიერი გამოშვებული მანქანის წლისთვის ატარებს ერთი და იმავე ფასს. მაგალითად: `სათუნუქე ნაჭერზე - მცირე დაზიანება`, რომელიც 2008 წლამდე, 2008-2012 წლამდე და 2012 წელზე მეტი მანქანებისთვის შეადგენს საერთო ფასს: 50₾.

იმისათვის, რომ მოხდეს ჯამის გამოთვლა, ამისათვის კოლექციაში არსებული ჩანაწერებიდან უნდა ამოვირჩიოთ ჩვენთვის სასურველი (ამორჩევა ხდება `Is Selected` სვეტში სასურველ ჩანაწერზე მაუსით დადგომითა და დაკლიკვით)

![fourthImage](uploads/d813b0368a1d9a4bc55d4452f61078cd/fourthImage.png)

ველი `ჯამი`-ს ლოგიკა : ველი ჯამურ ღირებულებას ითვლის კოლექციაში არსებული ისეთი ჩანაწერების ფასს, რომელიც არის აქტიური და `Is Selected` სვეტში ალამი აქვს მონიშნული. ფასის აღრიცხვა ხდება მაშინვე, როცა მოხდება ერთ-ერთი ჩანაწერის `Is Selected` სვეტში ალამის მონიშვნა.


თუ გვსურს, რომ დავამატოთ ახალი ახალი სამუშაოს დასახელება და მივუთითოთ ფასი, ან წავშალოთ არსებული, ამისათვის საჭიროა, რომ გადავიდეთ `Motor Accident Category`-ში, სადაც შეგვიძლია შევქმნათ ახალი სამუშაოს დასახელება, ან დავა-ExpiredOn-ოთ არსებულები.

![fifthImage](uploads/c069119ddd7b190cffb333ac428cf209/fifthImage.png)
